美國赴瓦努阿圖 查中國援建碼頭

大洋洲島國瓦努阿圖（VANUATU）由於傳出中國想要建立軍事基地的說法而於近期成為國際輿論關注焦點。悉尼消息說，美國軍方現已調查了位於南太平洋上的港口城市盧甘維爾（Luganville）。盧甘維爾是瓦努阿圖第二大城市。

據國際媒體路透社(Reuters)和中央社（CNA）等發自悉尼的綜合報道，美國軍方當地時間2018年4月14日周六表示，美國陸戰隊已對瓦努阿圖一個中資援建的碼頭進行了調查，為美軍預計2018年晚些時候在南太平洋的軍事演習做準備。

這座碼頭位於瓦努阿圖（Vanuatu）港口城市盧甘維爾（Luganville）。澳大利亞媒體此前在報道中披露，中國想在瓦努阿圖建設軍事基地。但這一說法同時遭到瓦努阿圖和中國一致否認。

相關報道指出，盧甘維爾的這座碼頭目前主要功能是提供貨船和渡船停靠，但其具有讓軍艦停泊的可能。盧甘維爾在第二次世界大戰時期，曾是重要美軍基地。美國曾在此駐紮數萬軍人，並修建過機場。美軍撤離後還曾遺棄大量軍用物資。在北京大力強化南海主權之際，中國在瓦努阿圖援建的港口引發國際輿論關注。

碼頭回歸媽媽的懷抱

瓦努阿圖和中國一致否認

一否認就覺得更可疑

土共一掂手已經唔係我想住既地方

衛星圖應該睇到 無得呃

支那你仆街了

口交部今日又要發言了
大家估下會講乜？

想同美帝爭地盤
大把方法玩殘你

瓦魯阿圖又關你支那撚事咩

中國人話：全地球都是自古以來中國不可分割的一部份！

碼頭部份已經割讓成為中國領土

個碼頭是咪行一地兩檢

特別行政區

一起好美國takeover咗佢咪算囉

一帶一路